% Inhalt: Protokoll der gefundenen (nichttrivialen) Fehler
\section{Fehlerprotokoll}
%\subsection{Beispielfehlerklasse}
%\bug{Bugname}
%{Komponente in der der Fehler auftrat}
%{Beschreibung des Fehlers}
%{Wann trat der Fehler auf, wie war er zu reproduzieren}
%{Warum trat der Fehler auf, was war das tatsächliche Problem im Code?}
%{Was musste geändert werden, damit er nicht mehr auftrat?}

% http://en.wikipedia.org/wiki/Software_bug#Common_types_of_computer_bugs

%\subsection{Arithmetic Bugs}
%   Division by zero
%   Arithmetic overflow or underflow
%   Loss of arithmetic precision due to rounding or numerically unstable algorithms

\subsection{Logic Bugs}
%   Infinite loops and infinite recursion
%   Off by one error, counting one too many or too few when looping
\bug{Abgeschnittene Labels}
{Renderer}
{\glspl{Label}, die sich über zwei \glspl{Kachel} erstrecken, wurden manchmal abgeschnitten.}
{Server gestartet.}
{Wenn Labels sehr groß sind, können sie in Nachbarkacheln hineinragen und trotzdem außerhalb des zusätzlich angefragten Bereiches um die Nachbarkachel liegen. Damit war der Nachbarkachel beim Zeichnen nicht bekannt, dass dieses Label gezeichnet werden sollte.}
{Es wird bei einer Überschneidung mit einer Nachbarkachel berechnet, ob sie dieses Label kennen kann. Ist dies nicht der Fall, wird das Label nicht gezeichnet.} % Marex

\bug{Abgeschnittene Labels 2}
{Job, Renderer}
{Labels, die sich über zwei Kacheln erstrecken, wurden vereinzelt abgeschnitten.}
{Server gestartet mit Regierungsbezirk Karlsruhe, Default- \gls{Stylesheet} geladen.}
{Der zusätzlich angefragte Bereich bei einer Rechtecks-Anfrage wurde im Job kleiner als im Renderer angesetzt. Durch diesen Berechungsfehler wurden Labels gezeichnet, von der eine Nachbarkachel nichts wissen konnte.}
{In Job und Renderer wird nun das Anfragerechteck gleich berechnet.}

\bug{Cairo::logic\_error}
{Renderer}
{Ab und zu wurde eine Cairo::logic\_error Exception geworfen.}
{Server gestartet mit Regierungsbezirk Karlsruhe, Kacheln auf \gls{Zoomstufe} 0-10 anfragen.}
{Die an Cairo übergebene Icon-Größe war fehlerhaft.}
{Icons mit der Größe 0 werden nicht mehr gezeichnet. Ist keine Größe gesetzt wird die native Größe der Bilddatei verwendet.} % Bernhard

\bug{Cache verliert nicht gerenderte Tiles}
{Cache}
{Manche vorzurendernden Tiles wurden weder im RAM noch auf der Festplatte gehalten.}
{Server gestartet und die Cachegröße ist kleiner als die Anzahl der Threads.}
{Sollte ein vorzurenderndes Tile aus dem Cache verdrängt werden, welches noch nicht fertig gerendert war, wurde dieses Tile einfach verworfen.}
{Soll nun ein vorzurenderndes Tile aus dem Cache verdrängt werden, welches noch nicht gerendert ist, wird dieses nicht mehr verworfen, sondern bleibt im Cache.} % Simon

%\subsection{Syntax Bugs}
%   Use of the wrong operator, such as performing assignment instead of equality test.

%\subsection{Resource Bugs}
%   Null pointer dereference
%   Using an uninitialized variable
%   Resource leaks, e.g. memory or file handles
%   Buffer overflow, in which a program tries to store data past the end of allocated storage.
%   Excessive recursion which though logically valid causes stack overflow


%\subsection{Multi-threaded Programming Bugs}
%   Deadlock
%   Race condition
%   Concurrency errors in critical sections, mutual exclusions and other features of concurrent processing.


\subsection{Interfacing Bugs}
%   Incorrect API usage
%   Incorrect protocol implementation
%   Incorrect hardware handling
%   Incorrect assumptions of a particular platform
\bug{Rendering-Ordnung}
{Renderer}
{Elemente wurden in der Reihenfolge  \glspl{Relation}, \glspl{Way}, \glspl{Node} gezeichnet, unabhängig vom gesetzten Z-Index.}
{-}
{Das Verhalten wurde der Einfachheit wegen so implementiert, da es kaum Fehler verursacht.}
{Für jeden Z-Index Wert werden alle Relations, Ways und Nodes mit dem entsprechenden Z-Index gezeichnet.} % Marex

\subsection{Usability Bugs}
\bug{Prüfung der Konfigurationswerte}
{Configuration}
{Fehlkonfigurationen wurden zum Teil erst nach dem Laden der Geodaten bemerkt, was bei großen Daten mehrere Minuten
dauern konnte und nach der Korrektur der Konfiguration wiederholt werden musste.}
{-}
{Konfigurationswerte wurden nicht direkt beim Start überprüft.}
{Überprüfung der Konfigurationswerte beim Start eingebaut.} % Bernhard

\bug{Filterbares Log}
{Configuration}
{Es war nicht möglich zu bestimmen, welche Nachrichten auf die Konsole ausgegeben werden sollten.}
{-}
{Komponenten waren nicht getrennt abschaltbar.}
{Kommandozeilenparameter hinzugefügt, welcher bestimmt, welche Komponenten nicht auf die Konsole schreiben dürfen.} % Bernhard

\subsection{Performance Bugs}
%   Too high computational complexity of algorithm
%   Random disk or memory access
\bug{Fixed-Point Coordinates}
{Programmweit}
{Die Koordinaten für Nodes benötigten zu viel Platz.}
{-}
{Die Koordinaten wurden als \code{double} gespeichert, also mit weit höherer Präzision als nötig.}
{Die Koordinaten werden mit einen konstanten Faktor multipliziert und als 32bit Integer gespeichert. Dies spart mindesten 20\% Speicher.} % Marex

\bug{GeoContains Data}
{Geodata}
{Die \code{Geodata::containsData(…)} Methode benötigte sehr viel Zeit.}
{-}
{Die Methode lief linear durch alle \glspl{Objekt} durch und prüfte, ob das Objekt im angegebenen Rechteck lag.}
{Die Funktion benutzt nun eine abgewandelte Suchanfrage an die kd-Bäume, die abbricht sobald ein Objekt im Suchrechteck liegt.}


\bug{Global String Cache}
{Programmweit}
{Strings verbrauchten viel Platz, obwohl es viele Duplikate gab. Zudem war es zeitaufwändig, Strings zu vergleichen.}
{-}
{Jeder String wurde getrennt gespeichert und Duplikate wurden nicht erkannt.}
{Ein globaler String-Cache wurde eingeführt, so dass beim Einlesen von Strings diese im Cache gespeichert werden. Nun muss kein Stringvergleich mehr durchgeführt werden, sondern ein Vergleich der Identifier reicht aus.} % SirTobi

\bug{std::maps}
{Programmweit}
{\code{std::maps} sind nicht effizient und sollten durch geeignetere Datenstrukturen ersetzt werden.}
{-}
{-}
{Alle \code{std::maps} wurden durch \code{boost::unordered\_map} ersetzt.} % SirTobi

\bug{MapCSS-Regeln nach Zoomstufe unterteilen}
{MapCSS}
{Das Matchen war zu langsam.}
{Server gestartet.}
{Für jedes \gls{Objekt} in der angefragten Kachel wurden alle Regeln des \glspl{Stylesheet}  durchgegangen.}
{Regeln werden nach \gls{Zoomstufe}  aufgeteilt und für jedes Objekt werden nur noch die Regeln der passenden Zoomstufe geprüft.} % SirTobi


\bug{Rekursionen in der Geodata entfernen}
{Geodata}
{Im Code der von Geodata verwendeten kd-Bäume benutzten einige Funktionen echte Rekursion.}
{-}
{-}
{Die Rekursionen wurde durch einen std::stack und Schleifen ersetzt.}

%\subsection{Teamworking Bugs}
%   Unpropagated updates; e.g. programmer changes "myAdd" but forgets to change "mySubtract", which uses the same algorithm.
%   Comments out of date or incorrect: many programmers assume the comments accurately describe the code
%   Differences between documentation and the actual product

\subsection{Code Duplication}
\bug{Tree-Template}
{Geodata}
{In der Geodata gab es viel redundanten Code in den kd-Baum-Implementierungen.}
{-}
{-}
{Es wurde eine Template-Klasse eingefügt, welche den redundanten Code zusammenfasst.} % ljbwin


\subsection{Implementation Bugs}
\bug{Renderer zeichnet Labels nicht, obwohl sie nicht überdeckt sind}
{Renderer}
{Das \gls{Label} von Hirtenweg wurde beispielsweise nicht gezeichnet, obwohl es nicht überdeckt wurde und eigentlich die Namen aller S-Bahn-Haltestellen gerendert werden sollten.}
{Server war mit dem "`Wire"' Stylesheet gestartet.}
{Statt der Fläche der Überschneidung wurde bei der Überschneidungs-Berechnung nur die Fläche des Labels verwendet.}
{Die Fläche wurde korrigiert.} % Marex

\bug{Memory Leak in Renderer::renderTile}
{Renderer}
{Es existierte ein Memory Leak, das nicht auftrat, wenn Renderer::renderTile auskommentiert war.}
{Der Server wurde mit dem default-Stylsheet und den \gls{Kartendaten} des Regionalbezirks Karlsruhe gestartet.}
{Ein Array im \gls{Relation}-Rendering Code wurde nicht deallokiert.}
{Es wird \code{delete[]} aufgerufen.} % Marex


\bug{Showcase-Renderstil}
{\gls{Stylesheet}}
{Es fehlte ein Stylesheet, das alle unterstützten Features zeigt.}
{-}
{Nicht implementiert.}
{Umfangreiches Default-Stylesheet wurde erstellt.}
